# リポジトリについて
WordPressテーマ開発  
javascriptは、typescriptを想定しています。
作業時は、developで行ってください。


## クローン
適時変更してください。
```
$ git clone https://gitlab.com/BuiltFunc/wordpress-original-default-thema.git .
```


## Dockerイメージのビルド

```
$ docker-compose build
```


## nodeパッケージインストール
```
$ npm install
```


## Dockerコンテナ起動
```
$ docker-compose up -d
```


## タスクの実行
```
$ npm run start
```


## Dockerコンテナに入る
```
$ docker-compose exec app /bin/bash
```


# Dockerコンテナについて
* browser-sync  
wordpress  
http://localhost:3000

* WordPressのコンテナ  
wordpress  
http://localhost

* MySQLのコンテナ  
mysql

* phpMyAdminのコンテナ  
phpmyadmin  
http://localhost:8080

* nginxのコンテナ  
nginx

* SMTPのコンテナ  
smtp:1025  
http://localhost:1080


# SMTPの使用方法
**MailCatcher** を使用して開発用簡易SMTPサーバにしています。


## 設定方法
WordPressインストール後 **WP Mail SMTP** というプラグインをインストールしてください。
その後 **WP Mail SMTP** の設定画面より下記の設定してください。  

* メーラー  
Other SMTP を選択

* SMTPホスト  
smtp と入力

* SMTPポート  
1025 と入力


## テストメール
**Email Test** からテストメールを送ってください。
